宜家最新幾多宗確診

睇住不斷升

班公廢員 聽日返工先有更新

#1 住院中 39 歲 男 確診日期：2020-01-23
居住地： 武漢
入住醫院： 瑪嘉烈醫院
1 月 21 日搭高鐵來港，於西九龍站發現發燒，即時送院，同行 4 名親人入住尖沙咀皇悅酒店，22 日轉飛菲律賓馬尼拉。

#2 嚴重 56 歲 男 確診日期：2020-01-23
居住地： 香港
入住醫院： 瑪嘉烈醫院
1 月 19 日由武漢乘坐航班前往深圳，再經羅湖乘東鐵轉馬鐵返馬鞍山，因發燒到威院求診後入住沙田帝逸酒店。需要提供氧氣協助，亦要接受藥物治療。

#3 住院中 62 歲 女 確診日期：2020-01-24
居住地：武漢
入住醫院：瑪嘉烈醫院
1 月 19 日乘搭高鐵由武漢到港，入住屯門倚嶺南庭，自 1 月 20 日起出現病徵，23 日到屯門醫院急症室求醫時，因院方未有空置的負壓病房，醫生安排她轉往創傷病房等候近兩小時。潛伏期間曾於武漢到過菜市場和醫院探望有咳嗽的家人，沒有接觸野生動物。

#4 住院中 62 歲 女 確診日期：2020-01-24
居住地： 武漢
入住醫院：瑪嘉烈醫院
62 歲女病人與丈夫 1 月 24 日從武漢來港探望居住在馬鞍山銀湖天峰的女兒，二人與女兒到醫院求醫，夫婦須入院隔離治療。兩名病人不是香港居民，因聽聞入院要繳交按金和住院費用昂貴，因此從急症室逃走，最終被警員在院外阻截及帶回醫院。

#5 住院中63 歲 男 確診日期：2020-01-24
居住地：武漢
入住醫院：瑪嘉烈醫院
63 歲男病人與妻子 1 月 24 日從武漢來港探望居住在馬鞍山銀湖天峰的女兒，到醫院求醫，夫婦須入院隔離治療。兩名病人不是香港居民，因聽聞入院要繳交按金和住院費用昂貴，因此從急症室逃走，最終被警員在院外阻截及帶回醫院。

#6 住院中47 歲 男 確診日期：2020-01-26
居住地：香港
入住醫院：瑪嘉烈醫院
曾訛稱任職「會計師」，實際上是武漢武昌白沙洲市場的收銀員，曾因被狗咬而於 1 月 23 日到律敦治醫院打瘋狗症針，當時無發燒，到 24 日再次發燒，25 日留院。

#7 危殆 68 歲 女
確診日期：2020-01-26
居住地：香港
入住醫院：瑪嘉烈醫院
該名 68 歲女子居於粉嶺，本月曾到武漢，曾因不適而到深圳醫院求醫，測試結果對甲型流感呈陽性反應，肺片亦清晰，深圳醫院安排她出院。患者 25 日回港在入境時發燒，被送到北區醫院。

#8 住院中64 歲 男
確診日期：2020-01-26
居住地：武漢
入住醫院：瑪嘉烈醫院
64 歲男長期病患病人居於武漢市，1 月 19 日與妻子 （no.3） 乘搭高鐵經深圳北到達西九龍站，探望女兒及女婿並入住屯門倚嶺南庭。1 月 24 日被安排到麥理浩夫人度假村接受檢疫。他於 1 月 26 日發燒，並到屯門醫院接受隔離治療。

#9 住院中73 歲 女
確診日期：2020-01-29
居住地：武漢
入住醫院：瑪嘉烈醫院
該名女病人 1 月 22 日乘坐飛機到港，隨即入住過 W 酒店，數天後又轉住四季酒店，於該酒店逗留數小時，惜不太合作，行程未能確實。

#10 嚴重72 歲 男
確診日期：2020-01-29
居住地：武漢
入住醫院：瑪嘉烈醫院
該名男病人 1 月 22 日乘坐飛機到港，隨即入住過 W 酒店，數天後又轉住四季酒店，但最後只在該酒店逗留數小時，之後不適送院。

#11 住院中37 歲 女 確診日期：2020-01-30
居住地：香港
入住醫院： 瑪嘉烈醫院
該名女病人是第 9 及 10 確診個案的女兒，或成為全港首宗「人傳人」個案。該患者居於香港油麻地御金國峰。於 1 月 28 日出現咳嗽，1 月 30 日到伊利沙伯醫院求醫並入院接受隔離治療。 患者表示曾在其住所作短暫逗留。

#12 住院中75 歲 男
確診日期2020-01-30。居住地： 香港
入住醫院： 瑪嘉烈醫院
該名 75 歲男子居於青衣長康邨康美樓，於 1 月 22 日咳嗽及呼吸困難，1 月 24 日到瑪嘉烈醫院入院內科接受治療，1 月 30 日確診並接受隔離治療。他 2019 年 12 月 30 日至到 2020 年 1 月 7 日到訪順德及診所求醫，1 月 10 至 14 日到訪澳門。

#13 死亡39 歲 男。確診日期：2020-01-31
居住地：香港
入住醫院： 瑪嘉烈醫院
有長期病患的男患者居於黃埔花園 11 期 1 座。1 月 21 日曾乘搭高鐵到武漢探親，1 月 23 日長沙南站乘搭高鐵回港。1 月 29 日起出現肌肉痛，1 月 31 日開始發燒，並到伊利沙伯醫院入院接受隔離治療。

#14 住院中80 歲 男
確診日期：2020-02-01
居住地： 香港
入住醫院：瑪嘉烈醫院
男患者居於葵涌邨綠葵樓。1 月 10 日經羅湖口岸到內地逗留數小時， 17 日乘飛機到東京， 20 日在橫濱上郵輪， 25 日到啟德碼頭。1 月 19 日咳嗽，30 日發燒並到明愛醫院求醫。

#15 住院中 72 歲 女
確診日期： 2020-02-02
居住地：香港
入住醫院： 瑪嘉烈醫院
該名女病人是第 13 確診個案的母親。 1 月 31 日第 13 宗確診個案入院接受隔離治療，其後在隔離營發病。

#16 危殆64 歲 女
確診日期： 2020-02-03
居住地：香港
入住醫院：瑪嘉烈醫院
女患者居於半山壹號，佐敦恆豐中心開店。 1 月 23 日咳嗽，在佐敦嘉賓大廈診所求醫；1 月 30 日發燒，另外求診。2 月 1 日入住伊利沙伯醫院普通病房，2月2日隔離，2月3日轉送瑪嘉烈。患者過去 14 日沒有外遊紀錄。

#17 住院中60 歲 男
確診日期：2020-02-04
居住地：香港
入住醫院：瑪嘉烈醫院
男患者已退休，住在藍田康田苑裕康閣。1月22日起發燒及疲倦，1月30日有氣喘，病人分別於1月23、25、28曾向不同醫生求診，包括九龍灣卓健醫療診所。1月31日到過聯合醫院及將軍澳醫院求診，在聯合醫院急症室因等候時間太長而離院。14 天內沒有外遊。

#18 (初步確診)住院中25 歲 男
確診日期：2020-02-04
入住醫院：威爾斯親王醫院
男患者初步測試對新型冠狀病毒呈陽性，報稱近期沒有外遊。

upup

你返工要小心，面對咁多人

要中都避唔到